我人工$70,000 喺香港一世買唔起樓

以下係我一個朋友的真實個案，係，係真有其事，一個在香港工作20幾年的中年人，仲要係專業人士，每月有 $70,000人工又如何，佢真係買唔起樓。以下我想分享我一個朋友的落錯車個案。

辛苦廿幾年得個桔

90年代香港某名牌大學畢業，係天子門生。我係一個專業人士，我唔想講自己做咩職業，因為，我啲同學、行家出來開檔都撈得掂，但我一直死守公營機構，每月出糧，安份守己，最終辛苦廿幾年，我係連一層樓都買唔起的。所以，我更加唔想講自己做邊範。

點解會咁？其實我都好想問點解。你都可以話係我無用，點解人哋撈得掂，你撈唔掂先？

90年代初出來社會工作，機會的確比而家啲後生仔女多，好易搵到工，我做咗幾年嘢就同拍拖多年的女朋友結婚。

我唔係富有人家，甚至可以話係草根出身，老豆老母好辛苦供我讀書，叫做讀書有成果款。細細個都已經好識諗，早熟的我好早就識咗個女朋友，大家都唔係玩玩吓，讀完書出來做嘢，好自然咪諗結婚囉。

當時真係覺得好幸福

我好記得我哋第一層樓響將軍澳，500呎細單位賣400萬。我太太係一個捱得之人，佢唔介意層樓細，只要一齊開心就好了。

記得當時自己真係幾幸福，雖然出來工作唔耐，好辛苦儲到少少錢做首期，一筆過揼落去，唔好忘記我仲要供養父母同細佬妹，當時心諗，只要一家人齊齊整整開開心心，日常生活搞得掂，又有乜所謂。

直至結婚無耐，太太有咗BB，我好想佢全職照顧屋企，於是叫佢唔好做嘢，我一個男人頂住頭家，無非想個小朋友成長得好啲。我太太雖然唔係咩專業人士，亦唔係搵好多錢，但如果出來工作，唔多唔少其實都可以幫補一下家庭開支，但左計右計，最終我都係決定要太太辭工做全職家庭主婦。

BB出世好想換大屋

見BB就快出世，間屋唔夠住，加上當時又升咗職加咗少少人工，於是好想樓換樓，買間大啲屋，一家人住得舒服啲。

可惜無耐就遇著金融風暴，層樓一跌只值 200萬，真係個心離一離。雖則話層樓自住，但見樓價一直跌，個心始終唔舒服﹐當時，BB仔又剛出世，升咗職工作量又大咗，責任又大咗，太太又辭咗職，當時壓力真係幾大。

雖然個心好想換樓，但當下咩都唔敢做咩都唔敢諗，只能死守。

只望黑暗日子快過去

好在守咗一段時間，樓價終於升返啲，多就無，去返200零300萬啦，但呢個時候，太太又意外有咗，第二名要出世，其實細屋仔真係相當唔夠住，果次真係把心一横要換樓了，點知，阿仔出世第二年，好記得係2003年，一個沙士又到，層樓跌到剩番百幾萬，人心惶惶，好在自己仲有份工在手，果時，又係咩都唔敢做，只望黑暗日子快啲過去。

先沽後租好蝕底

日子一天一天過，好在沙士終於消失了，我層樓樓價亦慢慢升返，層樓終於值返300零萬，雖然距離我當日入市都仲有段距離，但見自己啲積蓄儲到啲，加上真係好想換樓，於是，決定賣咗層樓，換間大屋。

我同太太唔想再住將軍澳，又睇中咗西九四小龍，決定重新開始新生活，但我係一個好驚死的人，唔係幾敢入市，於是租住先。當時月租萬零，我負擔得起。

份糧都係緊緊夠

點知樓價一路係咁升，仔女開始大，開支樣樣係錢，加上老豆老母年紀大，要住老人院﹐雖則有細佬妹，但我做大，當然要負擔大啲，七除八扣，有數得計，活在香港，十隻指頭要養，7萬蚊根本唔係錢，其實份糧都係緊緊夠。

我知自己係無用，錯失咗好多入市良機，只係真係唔太多人明白，一個中年人，上下夾心人，真係唔敢搏，終於，我到今日都仲未上返車，仲未買到樓。

人到中年，我其實唔知今世仲有冇機會買返層樓。

[url][/

On9

係佢自己問題姐 睇錯市邊有得怪人

500呎都嫌細，咁梗係買唔起樓

廢就廢啦拎火箭炮都打唔贏大佬咪依啲

佢自己問題姐
又要驚死又要上車
沙士個年又唔買，之後又錯失機會
on9 唔好怨社會

如果係真實個案，無做好家庭計劃，又做錯賣自住樓決定，怪得邊個？

就算多一個小朋友，上下隔床無問題丫

香港都唔係人住, 係7皮走啦大把地方收. 技術移民玩晒. 細路仔成長環境又好D.
(建議姐)

真實

真實既假個案

撈公營就係貪個穩字97沙士唔入等好景先
入不如出街撈

扑野帶套啦

當佢唔係假膠先
佢好大機會係醫生，70k人工，死守公營機構
年中見好多on9 醫生，除左專業之外就係智障，賣錯樓，又唔識做退休安排唔出奇

明明係個社會既錯 (樓價不合常理愈吹愈高)
講到係個人眼光問題

呢個明顯係智商問題

做廿幾年得7萬?
入職都6萬啦

7萬，儲夠首期就得啦

月儲3萬，1年幾2年已夠首期

好明顯假膠

老老實實，依家搞搞下1萬蚊尺樓都買少見少

又唔係大，

識理財係幾咁緊要先得嫁

賣左樓有舊錢唔即時換樓，攞黎交租咁戇鳩
其實真係自己問題

7皮野一個月一家人用都炆既係理財問題

我覺得係唔抵買而唔買
租住先都可行

70k 既話用20k 租樓都有50k 洗費
識投資既真係會好輕鬆...

留名

七萬要養一家四口隨時仲要養埋老豆老母岳父岳母你估仲有得剩咩

同我朋友差唔多
佢11年落左車,又係想換樓換大D
落左車D樓價升到巴巴趕,佢又買唔番
其實我叫佢不如買遠D,但佢老婆唔肯住咁遠,又唔想小朋友要轉校
已經租左6年樓,都洗左過百萬

買間三百零萬供住出租俾人囉 老左都叫有地方住

咁係妳on9 jer

結論 唔好生仔

釣魚文

跟手就sell你儲蓄plan

心頭高姐

Content farm

好想知呢20幾年呢條友無儲蓄?無投資?
如果呢20幾年KEEP住投資公用股而家仲有冇咁大煩惱?

四小龍租三房 25-27k 其實都幾抵
慳慳地生活，70k 入息應該有錢剩儲蓄投資

做20年都係得7萬就咪叫自己專業人士啦
同埋呢條友理財同計劃都好撚差

諗唔明
2 萬養一個家庭都綽綽有餘
睇你咩要求姐
3 家你都要養到住4小龍既咁你抵死啦
係on9問題

我2003 年，萬二蚊Engin 仔人工都上左車啦

其實作得咁差都收到錢
時間錯，價又錯

醫生工作時間太長
根本無時間留意時事 /新聞/ 股市樓市
而且因為太多嘅精神時間用晒喺醫學
其他方面根本弱智

老婆意外有左

賣自住樓買唔番係on9

重點係紅字果度

佢真係想換樓就應該賣完後就即刻買番啦

好可能係諗住等下，搏樓市會再跌過，先會去租住先，點知租䄴下架本來上得到既車就絕塵而去

我都覺得係醫生
其實好多醫生都轉哂型做老細
一堆醫生開間公司請埋啲LAB人，成班分散投資風險，買ＣＴ、ＭＲＩ開檔做埋化驗、驗身，季季賺錢
自己做門診專科就係為左轉客再賺埋中間果一水

有啲醫生真係好撚有搵錢頭腦

垃圾

睇完似係佢自己問題

但冇理由做20年都係得7萬，起薪都6萬

自己on9睇錯市，有咩好怨

我父母加埋揾兩萬咪又係咁過

當讀者低能

係咪工程、測量、核數個啲呀？

如果有D on9仔講野得罪人, 永世冇得升, 真係有可能
a&e果班人工好似係75K左右
人on9唔識做人, 又唔去讀專科, 唔可以話冇可能的

因為見條友話死守公營機構, 同事出去私人好好賺
多數係醫療

笑人唔係幾時幾時入時果D
喂
你咁撚叻
不如批埋18年19年20年呢三年既入手時機
邊個好D, 幾時會回少少呀?

唔得呀嘛
事後孔明就最撚叻
笑鳩人沙士唔入士果班人
呢種時候只有真正大戶先會夠膽入市
講緊佢地係果個時代同時國外都有資產同被動收入果種
單係香港當時進入左經濟低迷時期唔足以搞死佢地

但係9成人都係打份工, D錢同資產係哂香港 (部分大陸可能)
你估好似你班中二病先知咁
all in咩

負資產換樓要賠錢

又係個啲on9
呢啲唔係叫買唔起
就好似買左部雙田之後想換歐洲車
無咁大個頭唔好戴咁大頂帽

allied health升升下做夠廿年都可以多過七萬
你dietitian出去開檔都可以發達啦

醫生點會做廿年得7萬

兩萬都夠養四個人啦
餐餐食鮑魚咩7萬冇錢剩

佢自己賣完樓，又嫌三嫌四，想等個市跌先入手，點知結果出來之後升到痴線，邊怪得人，佢唔貪心的話，樓換樓就根本無事

500呎都話細就抵啦
賣樓又唔買返樓
自住驚佢跌托咩

依個師奶真係好有智慧

人工7皮如果老婆冇做野, 一家大細仲要養埋老人家, 係好炆水

又唔係負債還唔起要賣樓
跌市又怕死
升夠先黎買
神仙都死啦
七萬一個月唔諗買樓都好夠洗啦

搵3皮 住緊800萬既樓

初初買250萬既樓 早幾年換樓 呢家升到8球

又要新又要大又要方便 你一世租樓算

人蠢冇藥醫

根本係你自己on9

其實沙士嗰陣, 甚至過左之後既一兩年, 公務員買樓係最撚容易
一般人份工如果唔係大公司超穩定既話, 銀行都好難做按揭俾你, 除非你FULL PAY買樓
反正都唔怕炒, 唔知佢保守D乜柒

同埋如果真係有需要既, 佢老婆而家應該出黎搵返份萬零兩萬蚊既工
填返個租金條數都爭好遠

四十幾歲人專業人仕得70K
個專業唔多值錢哦

如果做工程入政府都60K wo...

沙士之後升返少少果轉 好多人都落左車上唔返

有專業知識同一大舊本錢，點會唔識搵錢

明顯係個人 on9 ,
老老實實, 90年代名牌大學Grad,
呢個人係非常優秀個批, 英文一定非常好

英文好就一定值錢?
我美國邊呢,紐約市,Penn Station大把黑人乞食
佢地英文好到加零一
你係咪去領養佢?

廢亞就是廢亞
亞洲一切都是表面風光

永遠無辦法同第一世界比較

痴線...條友90年代頭買將軍澳500呎細單位都買400萬 明顯自己白痴啦

你淨係睇市區樓？好多新界市區eg. 大圍，大埔 600幾700幾呎都係一千萬左右，咁都叫樓價高到不合常理？

當時新市鎮發展潛力大 好似係

沙士之後到而家幾次機會都唔入,細又話細大又話貴買唔起,
回少少方會買咩,未又以為會跌繼續等,永遠買唔到,
租間800萬私樓三房當租兩萬,一年剩租就唔見廿四萬,租三年唔見72萬,
三年後跌10%先買既話就贏8萬......
升我費事計

其實佢話買唔起，係唔係想一炮過俾哂啊？

踢埋老婆出黎做咪夠囉

到底呢度有幾多小學雞
出到黎做左野有家庭你就會知
兩公婆加埋7萬係好唔夠用
（無父幹情況下）

ON撚9

巴打有咩高見
住要錢水電煤要錢
同屋企人食飯要找數
返工都要裝下身
小朋友返個pre school都講緊5000一個月

佢就ON撚9
而家人口老化
好多都係獨仔獨女
一個家庭養四大長老
小朋友一個
再加開支
仲個個月使幾千蚊就其他儲哂咩?

擺明係自己無計劃
生仔生到你咁求其
第一個當係想要...第二個要生都應該有計劃咁去換啦
搵7皮野都可以搞成咁
真係除左ON9都諗唔到咩原因

岩呀 我諗小學雞真係唔明
以為仲可以住阿媽日日打機唔出街
根本儲個首期都難到爆
500幾萬樓都要150個cash

工程師都升專業人士掛

佢自己搞衰咗就怪其他野

去非洲啦屌

如果係專業人士，借盡銀行and貨款
幾十個就買到層樓啦

慘得過咁嘅人都有七萬

總結，自己問題。

唔買騰訊又唔買樓既人，你叫佢地點過活

宜定訊仔就爆左啦，等睇另外一樣

其實點睇都係佢戇鳩
樓價跌個陣唔敢買,樓價升個陣買唔起,咁佢永遠唔洗買樓

馬後炮講就叻,當年沙士我都唔敢買
好多人其實同佢差唔多case.

起薪就60k姐 max 唔係呀嗎 都20年啦

四大長老後生個陣又做左咩黎

老老實實
佢一個養八個
佢有咩事成家玩完

2個仔月月清啦 儲條撚咩

佢自己on9賣自住樓姐

Btw佢慘在7萬要養埋父母細佬妹

結論就係弱智港女老婆累死

500呎都唔夠住

公務員每年跳1個point 專業人士20年冇8萬我都唔係好信

套都冇錢買 買咩樓

唔識理財的on9
如果我月入7皮
應該已有兩層樓揸手

揾得7萬仲要養成村人
好心扑野就戴套啦

你估佢1x年前月入7皮咩，佢最近先月入7皮，試問依1、2年點月入7皮買2層樓

你知唔知1x年前政府停左請人一段時間？

就好似700一樣，有幾多人夠膽依加入？

你估唔使還咩

300幾萬？ 快d賣比我

同四百以上買騰訊一樣
一百買百一放二百買就百九放
自已騰雞諗住安全致上
一路升就諗住會跌ga
到四百個個都有訊心
自己又心思思訓身

真心膠？

點會係醫生
同埋開驗身嗰啲一個月過百萬收入㗎小朋友

養4個梅媽？
一個月搵20萬都唔掂

你咁勁計比我睇
扣萬五租得五萬五，養兩大兩細同四大長老

其實問題係佢賣樓筆錢去左邊啫
當佢strong hold 到今時今日, 攞黎做首期一樣買得到樓
好多人就係賣撚完層樓租樓住, 收左舊錢就風花雪月. 只可以話條路自己簡仆街唔好喊

最核心問題係佢賣樓筆錢無做投資, 換樓/或者什至佢買哂700今日都發撚左達 反而係自己洗哂

結論係唔識理財

假如兩公婆都係獨子女/兩公婆d兄弟姐妹都唔養父母,
剩係一條友養就唔關樓價貴事啦...

7萬元養一對仔女加四大廢老
慘過做雞做公廁

你娶左個大陸妹要養埋佢全家？

一係假，一係大駛/ 賭輸

7萬銀，養住全家，儲唔到好多都一定唔駛蝕

無錢既，過左咁多年，D仔都大晒上中學啦。咪叫個老婆出去做收銀/ 文職幫補下囉。

仲又當初賣樓套現嗰舊錢呢？400萬樓當你3成都有成球野，無穩定投資齋放銀行？定投機輸撚晒？正常過左咁多年都夠買村屋啦。

7皮野，4老每人5k, 屋企同自己駛當40K, 都仲剩約10K啦下話？

同以前電台有phone in話醫生夫婦買唔到樓有乜分別？

7皮野都話養唔到
人地公一份毑一份搵2,3萬都係咁過啦

養咁撚多人都on9既

有胆放冇胆買只証明自己睇錯巿，有乜好怨。
同年即放即買只係補地段呎價差價唔會差得遠，不如話自己衰貪心偷雞唔到蝕渣米

咁多人等你養 再加500呎都嫌細 俾夠你搵十萬都唔夠啦
不過你都算好過我廿幾萬倍架啦 你都叫有希望

又話做大要俾多啲家用, 又唔想老婆咁辛苦叫佢做家庭主婦, 乜都攬撚晒上身抵你冇錢搵🤔
層樓未返家鄉又話要住西九四小龍😪
冇咁大個頭就唔好戴咁撚大頂帽啦柒頭🖕🏻

睇到老婆就笑左
女人永遠都會本末倒置

高分低能
賣自住樓唔即刻買返，博樓市跌
博輸左就係度怨

4條友住將軍澳500呎有幾唔夠大
你搵7皮咋，唔係手拎住700萬

垃圾文一篇

上年成功換樓700呎
賣左之後set個限期比自己
唔岩心水都要買
老婆係咁嘈
我都無點理佢
3個月內一定要買
因為知等落去一定上唔番車
D人成日想係最低價買
邊有咁好彩
睇餸食飯呀

打政府工03年都好，驚D乜？

跟財經台手足玩700 牛熊一個月都追番成球野啦

明明係自己on99 講到自己苦主咁

屌,讀咁撚多書都無腦
on撚9
應該生幾多件
應唔應該賣咗個單位佢搬去第二度
自己唔撚識諗架?

咁都可以係機電工程署或者土木工程署嘅
但去唔去到7萬我唔知啦
有錯請指教

97前咩樓 500呎要400幾萬

唔係月入七萬既問題，係你支出問題多
你月入七十萬又如何，身邊個個都靠你養，多多都唔夠

根本就係作野

踢曬四大長老去執紙皮咪得

其實好難。屋企支出好大。
我個個月一出糧就無左四皮幾。

How

一早講左價同時時都錯
90年代初畢業乜乜乜幾年後結婚又爆煲又乜年乜乜乜
就換樓又變租，換樓客正常兩邊睇盤

最好笑作買／賣樓，創業文實係所有野整數500尺400萬，開乜都吹100萬創業茶記又一百賣魚蛋又係一百萬

兩邊家用加埋萬七
工人四千幾。個仔N班五千幾。
交租萬幾。
自已d衫幾年都唔換。一個人食飯食m記24蚊餐。都唔知咁辛苦為乜。